有冇人食過四環黴素抗生素？有入一入黎

我16歲開始就生暗瘡，生得都算過份，係生完一個星期，好番，下星期又生，依加21歲近排生多左好多，主要生係下巴同太陽穴，岩岩上網睇到呢隻藥，但唔知食幾耐，點用法，有咩副作用，請各位師兄請教下小弟！

16歲唔算過份，依加嚴重左

自己買到嘅咩？抗生素唔是要醫生處方？

我食過3/4個月 果陣起碼有20粒係面
最影響係見到光會流眼淚 好似係條街度喊咁
同埋唔好曬 暗瘡印會好易黑
兩年前食完到而家一粒瘡都冇生過 (不過我keep住食避孕藥 都係會醫暗瘡)

大陸仔先會食，食到啲牙壞晒，又黃又黑

濫用抗生素
你我齊做到

既然咁嚴重，睇醫生啦仲上child登

當年啲大陸親戚食呢隻野食到驚，寫親信黎都話要我地帶盤尼西林返去

因為眼乾？

點解牙會壞？

食左三個星期？

好似藥房有

睇醫生唔好咩...
自己亂咁食

唔好傻
Tetracycline doxycycline 全世界都仲用緊
唔同抗生素有唔同用處

小朋友食先會影響牙齒

睇醫生啦

食過，牙會變黃，停藥都番唔到轉到

隻藥啲副作用係咁

睇醫生啦 仲上黎問

以前呀sir捉II，叫佢E起棚牙，黃咁咁有黑邊就即刻搭返差館

有身份證都搭左先算

前幾日睇完皮膚科先俾完4環

貴嗰隻有效d
利申食過

我轉頭po相唔知你地喺咪都喺食嗰款 翻緊工

食過
暗瘡有改善
但個胃爛咗

我d牙冇咩問題
淨係對眼好怕光
夏天果陣係街不停流眼水 一滴滴咁流出黎

都係個句，冇事冇幹唔好自己食。
醫生話要食砒霜，都肯定衡量過成效同副作用。自己亂食，必理痛都食得死人

Btw，戴太陽眼鏡啦

咁有冇好轉？

邊隻，貴藥力勁，副作用咪好大？

認真呢，你空肚食？

等你

唔係好記得 嗰隻比較新
我幫你搵搵

副作用人人唔同 我就冇事
不過唔係食左好耐

會唔會係你眼乾？

屌，你班撚樣冇錢睇專科就飲涼茶啦，亂9咁食藥，睇住生肝can呀

Tetralysal

唔該你。好似話要飲多啲水，同埋日日要柯屎，排返啲藥出黎就冇事

中學有同學食過啲牙又黑又黃好似呀伯咁 洗牙都唔會甩色，好慘，話因爲佢媽媽陀佢果陣食過四環

我以前睇皮膚科
佢叫我食
好快好返9成

一定唔會係熱氣，因為我已經食得好淡，全部都係蒸烚。

食幾耐？

幾個月
係會有D作嘔作悶
但真係有效

我仲有好多病，鼻敏感同埋一個月度隻眼就發炎一次

仲要由細細個2年班開始。好慘

我諗住去睇一次，醫生開一次藥，跟住自己買Tetralysal黎食

食過四環，醫生比既藥，食左3星期到明顯少左
，個幾月冇哂，印都得返小小
停左之後半個月就生返
Keep住用，停，用，停
之後醫生話唔可以用咁多，因為有類固醇
依家塊面唔算多，但塊面好易敏感，醫生話係因為用得多塊面薄左

tetracycline類會同鈣合體 再比身體拎去造牙齒
所以生緊牙果陣吸收左就一世的了

停左食幾耐？

計埋曬

夜訓、操勞。好多原因。
總之都係個句，食西藥，尤其抗生素，都係等醫生開啦

牙黃晒，香港唔係已經禁左？

醫生開就緊係唔怕啦，最怕人地聽返黎話有用就亂食

知道，但我真係好健康，日日最少7個鐘，攰就唔算攰

依家去睇醫生先～我同佢講完情況，叫佢開俾我睇吓佢開唔開

嗰期一路見個胃唔舒服有胃氣 （每次食藥都係正餐後）
有一次午餐食包就出事 咩都嘔哂出黎

之後轉咗隻冇咁勁嘅抗生素
不過個胃都係好唔舒服

胃爛到點？

呢隻都係咪算四環黴素？

where

？

邊到有得自己買

呢隻 其實我3年前食過無用 之後轉A酸好翻好多 但停完藥過半年後又嚟過 醫生話我荷爾蒙有問題 我心諗唔會一世都要食藥呱

除咗胃痛外 你仲會成日頭痛

睇醫生啦 亂咁食會培養超級惡菌

食完眼好攰，同埋眼瞓，冇其他野，岩岩食第一次

抗生素條例

食到個肚好唔舒服
食個陣無再爆瘡，一停咗又再爆

你唔比我有醫生紙去藥房買咩

見塊面冇哂就停大約半年，之後又生返
依家停哂大約2年，塊面好過一開頭，但都有小小瘡同印，而且經常敏感

食完會牙黃 千其唔好食

即係直接a 酸算？

食A酸醫生會叫你要驗血先 再決定你食唔食得
懷孕更加唔可以食

Yes

死都唔好食呢隻，情願查differin
或者再靚d就epiduo，加渣clindamycin

一定攪唔掂，一停就生返加抗藥性
情願唔好開始食